### Make .gitignore 

```
#for mac
*/.DS_Store
.DS_Strore
```

#### 현직자 특

박영웅 강사님의 특강이 있었다.  
익명으로 질문을 받고 답변을 해주시는 형식이었다.

-   Q. 나이 제한이 있는가?  
    A. 개발자는 타 직종에 비해 더욱 더 나이제한이 없다.  
    특히 젊은 팀일수록 더 그런 거 같다.
-   Q. 취업을 하기 위한 javascript 수준은?  
    A. 잘! 거의다, 프로그래밍 언어는 해당환경과의 대화법이다.  
    언어적인 측면에서는 마스터 해야 한다.  
    표준 API의 3분의 1은 자유자재로 사용가능해야 한다.
-   Q. 회사에 바라는 신입 개발자의 수준?  
    A. 주어진 업무에 '돌아가는 결과'  
    회사는 이익추구단체이다.  
    받는 만큼의 일은 할 수 있어야 한다.
-   Q. 개발블로그는 왜, 꼭 써야하는가?  
    A. 꼭! 쓰길 추천한다.  
    남에게 설명하는 것이 최고의 공부법이다.  
    블로그를 통해 공부한 것을 문서화 함으로 휘발성인 공부가 아니라 나의 지식이 된다.
-   Q. 좋은 회사, 첫 직장으로 추천하는 회사?  
    A. 개인적으로 사람이 중요하다.  
    개발적으로는 많이 고생할 회사 :)  
    자체 서비스를 하고, 흔히 말하는 터지기 직전의 로켓 단계인 회사가 좋다.
-   Q. 같이 일하기 좋은 사람, 싫은 사람은?  
    A. 좋은 사람은 말이 통하는 사람.  
    싫은 사람은 반대.  
    대화가 오고갈 수 있는 정도의 소프트스킬이 있어야 한다.
-   Q. 코딩테스트는 어느 수준까지?  
    A. 시간이 없는데 억지로 하진 말자.  
    요즘은 대부분 코딩테스를 하니 70% 정도의 대답을 할 수 있을 정도만.  
    프론트엔드의 개발도 다 알기 전에 알고리즘 수준의 코딩테스트를 준비할 필요는 없다.
-   Q. 신입 프론트엔드 개발자의 평균 연봉 (과정 출신)?  
    A. 현실적강으로 엄청 놓긴 어렵다.  
    대기업은 연봉테이블이 있으니 많이 받겠지만 아니라면 2800 정도?  
    하지만 개발자는 능력 중심이니 증명을 한다면 타 직종에 비해 연봉인상률이 좋을 수 있다.

그 밖에도 포트폴리오는 클론코딩이나 개인보다는 팀으로 협업해보는 경험이 중요하다고 하셨다.  
개발자는 능력이 짱! 이니 무엇보다 개발 실력을 키우는게 좋다고 하시면서 이 과정이 끝난다고 바로 취업할 수 있는 건 아니라고 😭  
과정을 하는 동안 주말에도 공부하면서 최선을 다해야 할 거라고 하셨다...!

3시간 동안 안 쉬시고 말씀하시느라 마지막 쯤에는 목소리가 갈라시졌지만 끝까지 모든 질문에 대답을 해주셨다.  
강사님의 능력과 책임감과 느껴져서 앞으로의 강의가 기대된다.  
현직자 관점의 의견과 정보를 들을 수 있어서 흥미롭고 유익한 시간이었다😄
